<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WSL, Ubuntu et VS Code :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine14/index.html</link>
    <description>Plan de la leçon Théorie : Lundi 5 mai&#xA;Qu’est-ce que WSL ? WSL 1 vs WSL 2 Accès aux fichiers Linux via Windows et vice-versa Création d’un projet nodeJS dans WSL et VS Code Atelier (pas noté):&#xA;Exercice 0 : Installation de WSL et Ubuntu Exercice 1 : Démarrer WSL en ligne de commande Exercice 2 : Explorer votre disque Windows depuis WSL Exercice 3 : Modifier le fichier avec Visual Studio Code Test #4 (15%): Jeudi 8 mai</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine14/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introduction à WSL (Windows Subsystem for Linux)</title>
      <link>https://example.org/semaine14/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine14/cours/index.html</guid>
      <description>Qu’est-ce que WSL ? WSL, ou Windows Subsystem for Linux, est une fonctionnalité de Windows qui vous permet d’utiliser un environnement GNU/Linux directement à partir de Windows, sans machine virtuelle. Vous pouvez exécuter des commandes, des outils et des scripts Linux avec des performances proches de celles d’un système natif.&#xA;Pourquoi utiliser WSL ? Voici quelques bonnes raisons d’utiliser WSL dans votre parcours d’informaticien·ne :&#xA;Développement croisé : vous pouvez développer vos projets sous Windows tout en testant votre code dans un environnement Linux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER: WSL, Ubuntu et système de fichiers</title>
      <link>https://example.org/semaine14/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine14/atelier/index.html</guid>
      <description>Exercice 0 - Installation de WSL Attention&#xD;Votre Windows doit être à jour&#xA;Dans Windows, démarrer paramètres windows update. et cliquer sur Vérifier les mises à jour. Au besoin, mettre à jour votre windows. Étape 1 : Installer WSL et Ubuntu pour Windows Chercher les fonctionnalités Windows Ouvrir Activer ou désactiver des fonctionnalités Windows Dans la liste, cocher Sous-Système Windows pour Linux Redémarrer Ouvrir le Microsoft Store Chercher la dernière version de Ubuntu 24.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>