<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Atelier 3 :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>http://localhost:1313/solutions/semaine3/index.html</link>
    <description>Solution des exercices Exercice 1 : Niveaux d’exécution Modifier le niveau d’exécution par défaut de votre machine virtuelle (VM) pour passer en mode multi-utilisateurs sans interface graphique. $ sudo systemctl set-default multi-user&#xD;Redémarrer la VM pour appliquer les changements à l’aide de la commande shutdown -r now. $ sudo shutdown -r now&#xD;Après le redémarrage, se connecter à votre VM . Vérifier que l’interface graphique ne démarre pas. Utiliser la commande systemctl pour connaître le niveau d’exécution actuel. $ systemctl get-default&#xD;Rétablir le mode graphique par défaut. N’oubliez pas de redémarrer la VM pour que les changements soient pris en compte. $ sudo systemctl set-default graphical&#xD;Exercice 2 : Caractères génériques et commande find Aller dans le répertoire /etc. Notez qu’il est demandé de ne pas se déplacer pour le reste de cet exercice. $ cd /etc&#xD;Utiliser la commande find pour rechercher les fichiers dont le nom commence par la lettre r dans le répertoire courant. $ find . -name &#34;r*&#34;&#xD;Utiliser la commande find pour rechercher les fichiers contenant la chaîne rc dans le répertoire courant. $ find . -name &#34;*rc*&#34;&#xD;Utiliser la commande find pour rechercher les fichiers dont le nom comporte exactement trois caractères sur l’ensemble du système de fichiers (à partir de la racine). $ find / -name &#34;???&#34;&#xD;Exercice 3 : Expansion d’accolades et boucle for Important&#xD;Assurez-vous d’être revenu dans votre répertoire personnel avant de commencer cet exercice.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/solutions/semaine3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  </channel>
</rss>