<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Les droits d&#39;accès :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine11/index.html</link>
    <description>Plan de la leçon Théorie : Jeudi 10 avril&#xA;Les permissions sur les fichiers Modification des permissions (2 méthodes) Symbolique Octale Modification de l’utilisateur propriétaire d’un fichier ou répertoire Modification du groupe propriétaire d’un fichier ou répertoire Le droit d’exécution Atelier : Mardi 22 avril.&#xA;Gestion des droits d’accès sur un fichier ou répertoire</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les droits d&#39;accès</title>
      <link>https://example.org/semaine11/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine11/cours/index.html</guid>
      <description>Linux est un système multi-utilisateurs où chaque fichier et dossier possède des permissions de sécurité. Ces permissions protègent les fichiers contre les accès non autorisés et les erreurs. Elles permettent notamment :&#xA;La confidentialité des données. La protection contre les modifications accidentelles. Le contrôle de l’exécution des fichiers Sur Linux, il existe deux types de permissions :&#xA;Les permissions standards et Les ACL (Access Control Lists). Nous étudierons uniquement les permissions standards, les plus utilisées.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER #10b: Gestion des droits d’accès aux fichiers</title>
      <link>https://example.org/semaine11/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine11/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectif de l’atelier Cet exercice vise à vous familiariser avec les commandes pour la configuration des droits d’accès aux fichiers.&#xA;Atelier Prérequis&#xD;L’atelier #10a doit être fait pour pouvoir faire celui-ci.&#xA;Remise Vous devez faire une/des captures d’écran pour chaque commande que vous tapez pour répondre à la question. Lorsqu’une question est posée, écrivez la réponse dans le Terminal Ou dans un fichier texte. Exercice : Gestion des droits d’accès aux fichiers Connexion avec l’utilisateur didi :</description>
    </item>
  </channel>
</rss>