<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Variables de paramètres de script et structure IF :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine9/index.html</link>
    <description>Plan de la leçon Théorie : Lundi 31 mars&#xA;Les opérations mathématiques dans Linux (bash) Les variables de paramètres Les tests sur les fichiers La structure conditionnelle if…then…else…fi Atelier 9: Jeudi 3 avril.&#xA;test sur les valeurs numériques tests sur les fichiers opération arithmétique et test sur les chaines</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Variables, paramètres et if_then_else_fi</title>
      <link>https://example.org/semaine9/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine9/cours/index.html</guid>
      <description>Les opérations mathématiques en Bash Bash, le shell de commande sous Linux, ne traite pas les nombres de manière native. Toutes les variables sont considérées comme des chaînes de caractères. Pour effectuer des opérations mathématiques, on utilise des commandes spécifiques comme let.&#xA;La commande let permet d’exécuter des opérations arithmétiques simples.&#xA;Exemple :&#xA;$ a=5 $ b=2 $ let &#34;c = a + b&#34; $ echo $c 7&#xD;Opérations et opérateurs disponibles Addition : + Soustraction : - Multiplication : * Division entière : / (les décimales sont ignorées) Puissance : ** Modulo : % (renvoie le reste de la division) Exemples :</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER #9: Tests, paramètres et opérations arithmétiques</title>
      <link>https://example.org/semaine9/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine9/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectifs de l’atelier Créer un script qui récupère des valeurs numériques passées en paramètre et effectue des opérations mathématiques Créer un script pour tester l’existence et les permissions d’un fichier. Créer des scripts permettant d’effectuer des opérations mathématiques à partir des arguments fournis. Atelier ATTENTION&#xD;Vous devez utiliser uniquement les commandes vues en classe jusqu’à maintenant. L’utilisation de commandes non couvertes entraînera la note de 0 pour cet exercice. Aucun point ne sera accordé sans la remise des scripts (fichiers .sh) demandés. Exercice 1 : Manipulation de valeurs numériques Créez un script param3.sh qui : Récupère les valeurs de trois paramètres en entrée.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>