<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Les expressions régulières :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine6/cours/index.html</link>
    <description>Introduction aux expressions régulières Dans l’univers Linux, la manipulation des fichiers texte est une tâche essentielle. Parmi les outils utilisés pour ce faire, on trouve notamment :&#xA;cat : pour afficher le contenu des fichiers, sed : pour les transformations textuelles, grep : pour rechercher et filtrer des lignes. Avec grep, vous pouvez filtrer un texte pour ne conserver que les lignes contenant un mot ou une expression donnée, ou bien les exclure. Mais comment faire si vous souhaitez rechercher des motifs plus complexes, comme des adresses e-mail ou des numéros de téléphone ? C’est ici qu’interviennent les expressions régulières, un outil puissant pour décrire des motifs précis et identifier des textes ayant une structure particulière.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine6/cours/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tableaux récapitulatifs des symboles des regexp</title>
      <link>https://example.org/semaine6/cours/recapitulatif/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine6/cours/recapitulatif/index.html</guid>
      <description>Ces tableaux couvrent les symboles essentiels pour utiliser les expressions régulières !&#xA;1. Opérateurs spéciaux (métacaractères) Symbole Signification Exemple Correspondances . N’importe quel caractère sauf un saut de ligne a.b acb, a1b, a_b ^ Début de ligne ^Hello Hello world (valide), Salut Hello (non valide) $ Fin de ligne end$ C&#39;est la fin [...] Un seul caractère parmi ceux spécifiés [aeiou] a, e, o [^...] Un seul caractère sauf ceux spécifiés [^aeiou] b, c, x (tout sauf voyelles) (xyz) Capture un groupe (abc) abc (capture complète) | OU logique chien|chat chien, chat \s Un espace blanc (y compris tabulation, retour à la ligne) \s+ → &#34; &#34; [ \t\n\r\f\v] \S Tous sauf un espace blanc (y compris tabulation, retour à la ligne) \S+ → &#34;abc&#34; [^ \t\n\r\f\v] (Tout sauf les espaces) 2. Quantificateurs Symbole Signification Exemple Correspondances * 0 ou plusieurs fois ab*c ac, abc, abbc + 1 ou plusieurs fois ab+c abc, abbc mais pas ac ? 0 ou 1 fois (optionnel) colou?r color, colour {n} Exactement n répétitions [0-9]{4} 2025, 1234 {n,} Au moins n fois [0-9]{2,} 12, 456, 7890 {n,m} Entre n et m fois [0-9]{2,4} 12, 123, 4567 3. Séquence d’échappement Symbole Signification Exemples \ Échappe un métacaractère \. → correspond à . (point) \+ → correspond au symbole +, \$ → correspond au symbole $ etc.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>