<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>420-ZG4-MO Système d’exploitation Linux :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/index.html</link>
    <description>Pondération : 2-2-2&#xA;Description du cours :&#xA;Linux est le système d’exploitation qui constitue la colonne vertébrale des entreprises les plus puissantes et les plus innovantes au monde. Dès lors, l’étudiante ou l’étudiant sera initié aux principes de base des systèmes d’exploitation libre (Linux) et à l’installation et l’exploitation d’une distribution libre de Linux (p. ex. Fedora, Ubuntu, AlmaLinux, OpenSource).</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introduction à Linux</title>
      <link>https://example.org/semaine1/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine1/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Présentation du cours (plan de cours).&#xA;Pondération. Objectifs. Contexte d’apprentissage et méthodes pédagogiques. Evaluations formatives. Évaluations sommatives. Politiques institutionnelles (absences, retards, plagiat, etc.). Règlements en classe et hors classe. Théorie :&#xA;Généralités sur le système d’exploitation Linux. Atelier :&#xA;Installation de Linux sur une machine virtuelle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Système de fichiers, Shell, commandes de base, Vim</title>
      <link>https://example.org/semaine2/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine2/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;Le système de fichiers de Linux. Le Shell Bash. La ligne de commandes. Les commandes de base. Introduction à VIM. Atelier :&#xA;Utilisation des commandes de base et Vim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Processus de démarrage, variables et FOR</title>
      <link>https://example.org/semaine3/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine3/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;La séquence de démarrage de Linux. Les cibles (niveaux d’exécution). Les variables utilisateur. Itération avec la boucle FOR. Atelier :&#xA;Gestion des cibles. Création et utilisation de variables. Utilisation de la boucle FOR.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Commandes utiles, redirection, chainage et filtrage de commandes et While</title>
      <link>https://example.org/semaine4/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine4/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie : jeudi 13 février (semaine #4)&#xA;Quelques commandes utiles (tree, grep, sep cut, more, less et sort). Les entrées et sorties et la redirection des commandes. Le chainage de commandes (Pipelines). Les commandes de filtrage courantes. La boucle while. Test #1 : lundi 17 février (semaine #4)&#xA;Format: Test sur Moodle. Matière: Semaine 1: Introduction à Linux. Semaine 2: Système de fichiers, shell, commandes de base, Vim. Semaine 3: Processus de démarrage, variables, commande find et boucle for Documentation permise: Seulement 1 feuille 8.5 x 11 rects-verso manuscrite. Atelier : Remise au plus tard mardi 18 février Utilisation des diverses commandes. Redirection des entrées et sorties. Enchainer les commandes. Itération avec While.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les processus Linux</title>
      <link>https://example.org/semaine5/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine5/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;Qu’est-ce qu’un processus ? Exemples de processus. L’exécution en arrière-plan. Visualiser les processus. Les états des processus. La gestion des processus. Le code de retour des commandes. Les combinaison de commandes. La création de scripts bash. Atelier :&#xA;Gestion et manipulation de processus à l’aide de scripts.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les expressions régulières</title>
      <link>https://example.org/semaine6/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine6/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;Rôles des expressions régulières. Quelques motifs de base. La commande egrep. L’opérateur logique OU. Les ensembles de caractères. Les intervalles. Les quantificateurs. Les groupes. L’échappement de caractères spéciaux. Atelier :.&#xA;Utilisation d’expressions régulières.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vim et les fichiers de configuration</title>
      <link>https://example.org/semaine7/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine7/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;Les bases de l’utilisation de vim. Les principes de certains fichiers de configuration Linux. Présentation de vim. Atelier :.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solutions de ateliers</title>
      <link>https://example.org/solutions/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/solutions/index.html</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>