<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>420-ZG4-MO Système d’exploitation Linux :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/index.html</link>
    <description>Pondération : 2-2-2&#xA;Description du cours :&#xA;Linux est le système d’exploitation qui constitue la colonne vertébrale des entreprises les plus puissantes et les plus innovantes au monde. Dès lors, l’étudiante ou l’étudiant sera initié aux principes de base des systèmes d’exploitation libre (Linux) et à l’installation et l’exploitation d’une distribution libre de Linux (p. ex. Fedora, Ubuntu, AlmaLinux, OpenSource).&#xA;Pour cela, l’étudiant ou l’étudiante devra exploiter l’interface graphique et la puissance de la ligne de commande pour gérer une station de travail, explorer les systèmes de fichiers et le partitionnement des disques, gérer les processus, l’automatisation des tâches et la programmation de scripts shell.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introduction à Linux</title>
      <link>https://example.org/semaine1/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine1/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Présentation du cours (plan de cours).&#xA;Pondération. Objectifs. Contexte d’apprentissage et méthodes pédagogiques. Evaluations formatives. Évaluations sommatives. Politiques institutionnelles (absences, retards, plagiat, etc.). Règlements en classe et hors classe. Théorie :&#xA;Généralités sur le système d’exploitation Linux. Atelier :&#xA;Installation de Linux sur une machine virtuelle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Système de fichiers, Shell, commandes de base, Vim</title>
      <link>https://example.org/semaine2/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine2/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;Le système de fichiers de Linux. Le Shell Bash. La ligne de commandes. Les commandes de base. Introduction à VIM. Atelier :&#xA;Utilisation des commandes de base et Vim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Processus de démarrage, variables et FOR</title>
      <link>https://example.org/semaine3/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine3/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;La séquence de démarrage de Linux. Les cibles (niveaux d’exécution). Les variables utilisateur. Itération avec la boucle FOR. Atelier :&#xA;Gestion des cibles. Création et utilisation de variables. Utilisation de la boucle FOR.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Commandes utiles, redirection, chainage et filtrage de commandes et While</title>
      <link>https://example.org/semaine4/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine4/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie : lundi 24 février (dû à la levée des cours du 13/02)&#xA;Quelques commandes utiles (tree, grep, sep cut, more, less et sort). Les entrées et sorties et la redirection des commandes. Le chainage de commandes (Pipelines). Les commandes de filtrage courantes. La boucle while. Test 1: Correction (si le temps le permet)&#xA;Test #1 : jeudi 20 février (dû à la levée des cours du 17/02) Durée: 1h45, 20 questions Format: Test sur Moodle Écrire la commande (1 ligne) Écrire la commande (plus d’une ligne) Matière: Semaine 2: Système de fichiers, shell, commandes de base, Vim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les processus Linux</title>
      <link>https://example.org/semaine5/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine5/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie : Lundi 10 mars&#xA;Qu’est-ce qu’un processus ? Exemples de processus. L’exécution en arrière-plan. Visualiser les processus. Les états des processus. La gestion des processus. Le code de retour des commandes. Les combinaison de commandes. La création de scripts bash. Atelier : Jeudi 13 mars&#xA;Gestion et manipulation de processus à l’aide de scripts.</description>
    </item>
    <item>
      <title>TEST #2-Quelques notions à maitriser</title>
      <link>https://example.org/revisiontest2/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/revisiontest2/index.html</guid>
      <description>Revenez me voir&#xD;D’ici le test #2 (jeudi 20 mars), revenez sur cette page fréquemment, pour prendre connaissance des ajouts et/ou modifications.&#xA;Ne vous limitez pas à cette page pour vous préparer au test #2, car certaines notions du cours ne s’y trouvent pas.&#xA;1. La commande tree La commande tree permet d’afficher la structure des dossiers sous forme d’arbre. Elle est utile pour visualiser rapidement l’organisation des fichiers.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les expressions régulières</title>
      <link>https://example.org/semaine6/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine6/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie : lundi 17 mars Rôles des expressions régulières. Quelques motifs de base. La commande egrep. L’opérateur logique OU. Les ensembles de caractères. Les intervalles. Les quantificateurs. Les groupes. L’échappement de caractères spéciaux. Test #2 : jeudi 20 mars Durée: 1h45 Format: Test Moodle (total de 14 questions) Questions à choix multiples Questions à réponses courtes Questions à coder (2 scripts) Matière: Semaine 4 et semaine 5 Documentation permise: 1 feuille de note 8.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vim, les fichiers de configuration</title>
      <link>https://example.org/semaine7/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine7/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie : Lundi 24 mars&#xA;Utilisation avancée de VIM (vimtutor fr). Les principes de certains fichiers de configuration Linux. DNF et CRON semaine 8 Atelier 7: ANNULÉ.&#xA;Installation d’outils. Utilisation de VIM. Manipulation de fichiers de configuration. Atelier 8: Jeudi 27 mars.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DNF et CRON</title>
      <link>https://example.org/semaine8/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine8/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie : Lundi 24 mars&#xA;Gérer des tâches avec Cron et la commande crontab La syntaxe d’un tâche La gestion des paquets avec Dnf Atelier : Jeudi 27 mars.&#xA;Installer des utilitaires et des applications avec Dnf. Planifier et automatiser des tâches sur Linux avec Cron.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Variables de paramètres de script et structure IF</title>
      <link>https://example.org/semaine9/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine9/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie : Lundi 31 mars&#xA;Les opérations mathématiques dans Linux (bash) Les variables de paramètres Les tests sur les fichiers La structure conditionnelle if…then…else…fi Atelier 9: Jeudi 3 avril.&#xA;test sur les valeurs numériques tests sur les fichiers opération arithmétique et test sur les chaines</description>
    </item>
    <item>
      <title>TEST #3 - Informations et notions à maitriser</title>
      <link>https://example.org/revisiontest3/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/revisiontest3/index.html</guid>
      <description>Revenez me voir&#xD;D’ici le test #3 (lundi 14 avril), revenez sur cette page fréquemment, pour prendre connaissance des ajouts et/ou modifications.&#xA;Ne vous limitez pas à cette page pour vous préparer au test #3, car certaines notions du cours ne s’y trouvent pas.&#xA;Informations Date: Lundi 14 avril Durée: 1h40, 20 questions dont 1 script Format: Test sur Moodle Documentation permise: 2 feuilles recto-verso (manuscrites ou imprimées) Matière: Semaine #6 à #9 incluses (#7 uniquement des questions théoriques) Semaine 6: Expressions régulières (regexp) Commandes de base Commande Description cat Affiche le contenu d’un fichier sed Édite un fichier en ligne (remplacements, suppressions…) grep Recherche des lignes contenant un motif egrep Version améliorée de grep, accepte les regex étendues Motifs de base Motif Signification ab Chaîne exacte “ab” .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Utilisateurs et groupes</title>
      <link>https://example.org/semaine10/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine10/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie : Lundi 7 avril&#xA;Gestion des utilisateurs Gestion des groupes Atelier #10a: Mardi 22 avril.&#xA;Création et gestion d’utilisateur Création et gestion de groupes</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les droits d&#39;accès</title>
      <link>https://example.org/semaine11/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine11/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie : Jeudi 10 avril&#xA;Les permissions sur les fichiers Modification des permissions (2 méthodes) Symbolique Octale Modification de l’utilisateur propriétaire d’un fichier ou répertoire Modification du groupe propriétaire d’un fichier ou répertoire Le droit d’exécution Atelier : Mardi 22 avril.&#xA;Gestion des droits d’accès sur un fichier ou répertoire</description>
    </item>
    <item>
      <title>Réseau</title>
      <link>https://example.org/semaine12/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine12/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie : Mercredi 23 avril&#xA;Les fichiers importants Les commandes essentielles: nmcli, ip, ifconfig Le service réseau Atelier : Jeudi 24 avril.&#xA;Exercice d’utilisation des commandes essentielles.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestion des disques</title>
      <link>https://example.org/semaine13/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine13/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie : lundi 28 avril&#xA;Ajout de disque (nommage) Création de partitions Création de système de fichiers Montage d’une partition Atelier : jeudi 1er mai.&#xA;Création et gestion d’un disque et sa partition</description>
    </item>
    <item>
      <title>WSL installation et manipulation (Ubuntu, VS Code)</title>
      <link>https://example.org/semaine14/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine14/index.html</guid>
      <description>Plan de la leçon Théorie/Test :&#xA;Validation de l’atelier #10 Atelier :&#xA;Installation de WSL et Ubuntu et VS Code</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solutions: ateliers et tests</title>
      <link>https://example.org/solutions/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/solutions/index.html</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>AidesVMs</title>
      <link>https://example.org/aidesvm/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/aidesvm/index.html</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>