<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Utilisateurs et groupes :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine10/index.html</link>
    <description>Plan de la leçon Théorie : Lundi 7 avril&#xA;Gestion des utilisateurs Gestion des groupes Atelier : Vendredi 11 avril.&#xA;Création et gestion d’utilisateur Création et gestion de groupes</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Utilisateurs et groupes</title>
      <link>https://example.org/semaine10/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine10/cours/index.html</guid>
      <description>Les utilisateurs Types de comptes Il existe quatre types de comptes sous Linux :&#xA;root : Le super-utilisateur qui possède tous les droits (UID 0). nobody : Un compte très restreint utilisé pour les personnes non authentifiées (UID 65534). Comptes systèmes et d’application : Utilisés pour exécuter certaines applications et services (démons) avec des permissions limitées. Cela réduit les risques si une faille de sécurité est exploitée. Leurs UID se situent entre 1 et 999. Comptes standards : Destinés aux utilisateurs humains (UID supérieur à 1000). UID et GID&#xD;UID (User ID) : identifiant unique d’un utilisateur. GID (Group ID) : identifiant unique d’un groupe. Création d’un utilisateur (commande useradd) La commande de création d’un utilisateur est useradd. Vous devez disposer des droits d’administrateur pour exécuter cette commande. Elle prend au moins un paramètre : le nom de l’utilisateur à créer. Exemple : création de l’utilisateur bob :</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER #10a: Utilisateurs et groupes</title>
      <link>https://example.org/semaine10/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine10/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectif de l’atelier Cet atelier vise à vous familiariser avec les commandes de gestion des utilisateurs et des groupes sous Linux. Atelier Remise Vous devez faire des captures d’écran pour les commandes que vous tapez pour répondre à la question. Attention&#xD;Montrez votre rigueur/professionnalisme et nommez vos captures d’écran de façon à savoir à quelle question elle se rapporte. Un non respect entrainera la note de 0 pour la question.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>