<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Système de fichiers, shell et commandes de base :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine3/index.html</link>
    <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;Structure du système de fichiers Linux Commandes de navigation de base (ls, cd, pwd, etc.) Commandes de gestion des fichiers (cp, mv, rm, mkdir, etc.) Atelier :&#xA;Arborescence du système de fichiers Manipulation des fichiers et des répertoires</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Système de fichiers, les commandes de base</title>
      <link>https://example.org/semaine3/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine3/cours/index.html</guid>
      <description>La structure du système de fichiers Linux est hiérarchique et organisée sous la forme d’un arbre inversé, où la racine (root) est représentée par /. Tous les fichiers et répertoires sont situés sous cette racine.&#xA;Attention&#xD;Comprendre cette structure est essentiel pour naviguer et gérer efficacement un système Linux. Chaque répertoire a un rôle spécifique et contient des types de fichiers bien définis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER #3: Le système de fichiers et les commandes de base</title>
      <link>https://example.org/semaine3/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine3/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectif de l’atelier Cet atelier a pour but de vous familiariser avec les commandes de base pour la gestion des fichiers sous Linux en utilisant la distribution AlmaLinux sur votre VM. Ces exercices pratiques permettront de renforcer la compréhension et l’utilisation de ces commandes.&#xA;Atelier Attention: Avant de commencer chaque exercice, assurez vous que vous travaillez dans votre répertoire personnel et ne vous déplacez pas que lorsque demandé.&#xA;Attention&#xD;À moins d’indication contraire, utiliser TOUJOURS des chemins relatifs. Les questions qui demandent des réponses textuelles, écrivez-les dans un fichier afin de pouvoir les vérifier avec la solution qui vous sera fournie ultérieurement. Exercice 1 : Explorer l’arborescence Linux Afficher le chemin de votre répertoire courant. Allez dans le répertoire /usr/share/doc, puis vérifiez le chemin de votre répertoire courant. Remontez dans le répertoire parent. Allez dans votre répertoire personnel. Listez les fichiers présents du répertoire courant. Toujours en étant dans votre dossier personnel, listez les fichiers du répertoire /usr Exercice 2: Commandes de base Préparation Sur votre machine Almalinux, avec votre utilisateur standard, allez sur votre cours sur Moodle, dans la semaine 3. On vous demande de télécharger ce fichier.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>