<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Processus de démarrage, variables et FOR :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine3/index.html</link>
    <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;La séquence de démarrage de Linux. Les cibles (niveaux d’exécution). Les variables utilisateur. Itération avec la boucle FOR. Atelier :&#xA;Gestion des cibles. Création et utilisation de variables. Utilisation de la boucle FOR.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Processus de démarrage, cibles, variables et boucle For</title>
      <link>https://example.org/semaine3/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine3/cours/index.html</guid>
      <description>Le processus de démarrage Le processus de démarrage d’un système Linux suit plusieurs étapes essentielles, impliquant différents composants du système :&#xA;Étape Description 1. Activation du BIOS/UEFI Au démarrage, le BIOS (Basic Input Output System) ou l’UEFI (Unified Extensible Firmware Interface) s’active. Il vérifie le matériel et cherche le secteur de démarrage sur le disque (MBR ou GPT). 2. Chargement du chargeur d’amorçage Le MBR (Master Boot Record) définit le chargeur de démarrage, comme GRUB (GRand Unified Bootloader). GRUB affiche un menu permettant de choisir le système à démarrer. 3. Chargement du noyau Linux (Kernel) Après sélection de Linux, GRUB charge le noyau, qui initialise les pilotes, périphériques et la gestion de la mémoire. Il charge aussi un disque temporaire (initrd ou initramfs) contenant les modules nécessaires au démarrage. 4. Lancement du processus d’initialisation (init ou systemd) Le noyau lance le premier processus du système : init ou systemd (selon la distribution Linux). Ce processus démarre les services et scripts de configuration (réseau, interface graphique, gestion des utilisateurs, etc.). 5. Affichage de l’écran de connexion Une fois les services chargés, l’écran de connexion s’affiche, demandant un nom d’utilisateur et un mot de passe. 6. Utilisation du système Après authentification, vous pouvez utiliser Linux, lancer des applications et exécuter des commandes. Vous pouvez aussi arrêter ou redémarrer votre système avec shutdown, reboot ou halt. Les niveaux d’exécution (Runlevels) et cibles (Targets) Autrefois, Linux utilisait des niveaux d’exécution (runlevels), qui définissaient les services actifs selon le mode de fonctionnement. Avec systemd, ces niveaux sont remplacés par des cibles (targets). Cependant, la compatibilité avec les anciens niveaux est conservée.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER #3: Cibles et variables utilisateurs et for</title>
      <link>https://example.org/semaine3/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine3/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectifs de l’atelier Se familiariser avec les cibles (niveaux d’exécution). Comprendre les bases des variables utilisateur en Bash. Apprendre à manipuler et utiliser des variables pour stocker des résultats de commandes. Format de la remise sur Moodle Attention&#xD;Pour chaque exercice, vous devez prendre une capture d’écran. Sur les captures, on doit pouvoir voir : Votre nom d’utilisateur (Ne travaillez donc pas avec l’utilisateur root, ni la commande sudo). La ligne de commande et la commande. Le résultat de la commande. Si le résultat fait plus de 10 lignes, capturer juste les 10 premières lignes. Dans votre remise, l’enseignant/e doit pouvoir facilement identifier les captures d’écran et la question (de quel exercice) correspondante. Atelier Exercice 1 : Niveaux d’exécution Modifier le niveau d’exécution par défaut de votre machine virtuelle (VM) pour passer en mode multi-utilisateurs sans interface graphique.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>