<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introduction à Linux (suite) :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine2/index.html</link>
    <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;Qu’est-ce que le Shell ? La ligne de commandes Quelques commandes simples Atelier :&#xA;Installation de WSL et Ubuntu Exercices pratiques sur les commandes simples</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introduction au shell et la ligne de commande</title>
      <link>https://example.org/semaine2/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine2/cours/index.html</guid>
      <description>Qu’est-ce que le SHELL? Le terme “Shell” désigne un programme qui interprète les commandes que vous tapez et les exécute. Il existe plusieurs types de shells, comme le Bourne Shell (sh), le C Shell (csh), le Korn Shell (ksh), et bien d’autres.&#xA;La ligne de commande Une commande dans le shell suit généralement cette structure :&#xA;commande [options] [arguments]&#xD;commande : Le programme ou l’outil que vous souhaitez exécuter.&#xA;options : Des paramètres supplémentaires qui modifient le comportement de la commande.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER #2: WSL, Ubuntu et des commandes Linux simples</title>
      <link>https://example.org/semaine2/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine2/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectifs de l’atelier Cet atelier a pour but de vous familiariser avec la ligne de commandes en utilisant Ubuntu comme distribution Linux.&#xA;Format de la remise Attention&#xD;Pour chacune des étapes des parties 2 et 3 vous devrez prendre une capture d’écran de vos commandes et résultats. ATTENTION: On doit pouvoir voir votre nom d’utilisateur. Ne travaillez donc pas avec l’utilisateur root.&#xA;Atelier Partie 1: Installations WSL (Windows Subsystem for Linux) Rechercher les fonctionnalités Windows</description>
    </item>
  </channel>
</rss>