<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Système de fichiers, Shell, commandes de base, Vim :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine2/index.html</link>
    <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;Le système de fichiers de Linux. Le Shell Bash. La ligne de commandes. Les commandes de base. Introduction à VIM. Atelier :&#xA;Utilisation des commandes de base et Vim.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Système de fichiers, Shell et commandes de base et VIM</title>
      <link>https://example.org/semaine2/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine2/cours/index.html</guid>
      <description>La structure du système de fichiers Linux est hiérarchique et organisée sous la forme d’un arbre inversé, où la racine (root) est représentée par /. Tous les fichiers et répertoires sont situés sous cette racine.&#xA;La structure du système de fichiers Linux est conçue pour être logique et organisée, facilitant ainsi la gestion et la navigation.&#xA;Comprendre cette structure est essentiel pour naviguer et gérer efficacement un système Linux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER #2: Commandes Linux de base</title>
      <link>https://example.org/semaine2/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine2/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectifs de l’atelier Se familiariser avec la ligne de commandes. Naviguer dans l’arborescence Linux à l’aide de commandes. Gerer des fichiers et répertoires à l’aide de commandes. Format de la remise sur Moodle Attention&#xD;Pour chaque exercice, vous devrez prendre une capture d’écran. Sur les captures, on doit pouvoir voir : Votre nom d’utilisateur (Ne travaillez donc pas avec l’utilisateur root, ni la commande sudo). La ligne de commande et la commande. Le résultat de la commande. Si le résultat fait plus de 10 lignes, capturer juste les 10 premières lignes. Nommer les fichiers image, tel qu’indiqué pour chaque question. Remettre toutes vos images dans 1 seul fichier compressé (ex:.zip). Tout autre format ne sera pas corrigé. Pour l’exercice #3, quelques questions devront ètre répondues dans un fichier texte à remettre sur Moodle en plus du .zip. Atelier Préparation Sur votre machine Almalinux, avec votre utilisateur standard, allez sur votre cours sur Moodle, dans la semaine 2. On vous demande de télécharger le fichier fichier.txt. Vous en aurez besoin pour l’exercice #3.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>