<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Commandes utiles, redirection, chainage et filtrage de commandes et While :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine4/index.html</link>
    <description>Plan de la leçon Théorie : jeudi 13 février (semaine #4)&#xA;Quelques commandes utiles (tree, grep, sep cut, more, less et sort). Les entrées et sorties et la redirection des commandes. Le chainage de commandes (Pipelines). Les commandes de filtrage courantes. La boucle while. Test #1 : lundi 17 février (semaine #4)&#xA;Durée: 1h40, ~20 questions Format: Test sur Moodle Écrire la commande (1 ligne) Écrire la commande (plus d’une ligne) Matière: Semaine 2: Système de fichiers, shell, commandes de base, Vim. Semaine 3: Processus de démarrage, variables, commande find et boucle for Documentation permise: Seulement 1 feuille 8.5 x 11 recto-verso manuscrite. Atelier : Remise au plus tard mardi 18 février Utilisation des diverses commandes. Redirection des entrées et sorties. Enchainer les commandes. Itération avec While.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Commandes utiles, redirection, chainage, filtres et boucle While</title>
      <link>https://example.org/semaine4/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine4/cours/index.html</guid>
      <description>Commandes diverses tree: Afficher l’arborescence des dossiers La commande tree affiche les fichiers et dossiers sous forme d’arbre.&#xA;Exemple :&#xA;$ tree&#xD;Afficher uniquement les dossiers :&#xA;$ tree -d&#xD;Afficher les dossiers d’un endroit précis :&#xA;$ tree /etc&#xD;Limiter l’affichage aux 2 premiers niveaux :&#xA;$ tree -L 2&#xD;grep : Rechercher du texte dans un fichier La commande grep sert à chercher une chaine de caractère dans un fichier.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER #4: Commandes utiles, redirection, chainage, filtres et boucle while</title>
      <link>https://example.org/semaine4/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine4/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectifs de l’atelier Utiliser les commandes tree, grep, sep, cut, more, less et sort. Rediriger les résultats de commandes. Enchainer les commandes. Filtrer des données de fichiers ou répertoires. Itérer sur des résultats de commandes avec la boucle While. Atelier Astuce&#xD;Pour réaliser les exercices, vous aurez besoin de regarder les différentes commandes vues en cours (commandes et boucles). Vous DEVREZ consulter les pages de manuel des différentes commandes pour trouver la façon de réaliser ce que vous souhaitez. Pour effectuer des opérations simple, vous pouvez utiliser la commande bc de cette façon: $ echo 7-3 | bc&#xD;Exercice 1 Ouvrir une session avec l’utilisateur standard et reproduire, dans le répertoire courant, l’arborescence suivante et ce en utilisant un maximum de trois commandes : ├── H2025&#xD;│ ├── Linux&#xD;│ │ ├── Cours&#xD;│ │ └── Ateliers&#xD;│ └── Virtualisation&#xD;│ └── machines&#xD;└── Personnel&#xD;Changer de répertoire en allant dans le dossier Notes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>