<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>E/S, redirection et filtrage de commandes et While :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine4/index.html</link>
    <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;grep, set, more, cut, sort, find. Les entrées et sorties des commandes. La redirection des entrées et sorties. Les Pipelines. Les commandes de filtrage courantes. La boucle while. Atelier :&#xA;Redirection des entrées et sorties. Utilisation de pipelines. Utilisation des commandes de filtrage. Itération avec While.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Entrées/Sorties, redirection, filtres, pipeline des commandes et while</title>
      <link>https://example.org/semaine4/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine4/cours/index.html</guid>
      <description>Les concepts d’entrées/sorties, de redirection, de filtres, de pipelines et l’utilisation des boucles pour automatiser des tâches sont des bases essentielles pour manipuler efficacement des données.&#xA;Les entrées et sorties des commandes Qu’est-ce que l’entrée (input) ? L’entrée (standard input ou stdin) est une source d’information qu’une commande peut utiliser. Par défaut, l’entrée provient du clavier.&#xA;Qu’est-ce que la sortie (output) ? La sortie (standard output ou stdout) est l’endroit où une commande affiche ses résultats. Par défaut, cette sortie s’affiche dans le terminal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER #4: Redirection, E/S, pipeline, filtres et while</title>
      <link>https://example.org/semaine4/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine4/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectifs de l’atelier Se familiariser avec les entrées/sorties et la redirection des commandes. Combinaison de commandes. Filtrage de données. Utilisation de l’itération avec la boucle While. Atelier Astuce&#xD;Pour effectuer des opérations simple, vous pouvez utiliser la commande bc de cette façon: $ echo 7-3 | bc&#xD;Exercice 1 Ouvrez une session avec l’utilisateur standard et reproduisez, dans le répertoire courant, l’arborescence suivante et ce en utilisant un maximum de trois commandes : ├── H2025&#xD;│ ├── Linux&#xD;│ │ ├── Cours&#xD;│ │ └── Ateliers&#xD;│ └── Virtualisation&#xD;│ └── machines&#xD;└── Personnel&#xD;Changez de répertoire en allant dans le dossier Notes. En saisissant une seule commande, créez, à l’intérieur du répertoire courant, les dossiers semaine1, semaine2, …semaine15. Vous ne devez pas à entrer tous les noms de semaines dans la commande. En une seule commande, faites-en-sorte que dans chacun des dossiers précédents (semaine1..), un fichier est créé et qui contient la ligne suivante : Ce cours concerne la semaineN Où N correspond au numéro de la semaine.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>