<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>E/S, redirection et filtrage de commandes et While :: 420-ZG4-MO LINUX</title>
    <link>https://example.org/semaine4/index.html</link>
    <description>Plan de la leçon Théorie :&#xA;grep, set, more, cut, sort, find. Les entrées et sorties des commandes. La redirection des entrées et sorties. Les Pipelines. Les commandes de filtrage courantes. La boucle while. Atelier :&#xA;Redirection des entrées et sorties. Utilisation de pipelines. Utilisation des commandes de filtrage. Itération avec While.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Entrées/Sorties, redirection, filtres et Pipeline des commandes</title>
      <link>https://example.org/semaine4/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine4/cours/index.html</guid>
      <description>7. Utilisation spécifique avec find Pour éviter une expansion prématurée par Bash, protégez les motifs :&#xA;find / -name &#34;*.txt&#34;&#xD;Bonnes pratiques avec les variables Utilisez des guillemets pour gérer les espaces : ls &#34;$fichiers&#34;&#xD;Protégez les motifs pour find : find / -name &#34;*.txt&#34;&#xD;Utilisez des accolades pour automatiser : touch fichier{1..10}.txt&#xD;====== Les entrées et sorties des commandes, la redirection des commandes, les filtres et les pipelines de commandes permettent de manipuler et de traiter des données de manière puissante et flexible, en utilisant des commandes simples mais très efficaces.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER #4: Redirection, E/S, pipeline et filtres</title>
      <link>https://example.org/semaine4/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine4/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectif de l’atelier Se familiariser avec les entrées/sorties et la redirection des commandes. Combinaison de commandes. Filtrage de données. Atelier Exercice 1 : E/S Exercice 2: Redirection Exercice 3: Filtrage (grep, sed, cut, find, etc.) Exercice 4: While Exercice 5: Expansion d’accolade et commande find, grep Exercice2 : Caractères génériques et commande find Allez dans le répertoire /etc. Ne vous déplacez pas pour le reste de cet exercice.&#xA;En utilisant la commande find, cherchez les fichiers dont le nom commence par la lettre r à partir du répertoire courant.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>